盤子？北韓數十萬人夾道迎習近平 被爆錢是中共自己出的

〔即時新聞／綜合報導〕在日本大阪G20川習會之前，中共領導人習近平特別走訪北韓，被指是以北韓核武來增加自己對談中美貿易及香港問題的籌碼，當時，習近平到訪平壤受到數十萬人夾道歡迎的盛大場面，讓人記憶深刻，而最近爆出傳言，指這些盛大歡迎場面的所有花費都是中國出的，高達逾億人民幣（約4.5億台幣）。

中共領導人習近平（右）6月20日訪平壤，獲數十萬北韓民眾夾道歡迎，被爆錢都是中共自己出的。圖右二是北韓領導人金正恩。（美聯）
中共領導人習近平（右）6月20日訪平壤，獲數十萬北韓民眾夾道歡迎，被爆錢都是中共自己出的。圖右二是北韓領導人金正恩。（美聯）

綜合媒體報導，習近平在今6月20日抵達平壤訪問，是14年來首次訪北韓的中國領導人，北韓領導人金正恩和夫人李雪主親自歡迎，且在從機場驅車前往錦繡山迎賓館的路上，數十萬群眾揮舞兩國國旗夾道歡迎。盛況空前。

《博聞社》報導，中國駐韓大使館人員透露，習近平訪北韓並非突然決定，而是從去年下半年就已經展開籌劃，且中方提供人力、物力，還撥專款資助北韓在各項歡迎儀式的費用，從數十萬人夾道歡迎到萬人團體操演等，都是中方出資，而這一趟平壤之行的「送往迎來」花掉逾億人民幣。

大撒幣

金仔同侵侵仲friend

習近平自己出錢 佢大把

同班人係淘寶買班非洲小朋友唱生日快樂歌無咩分別

習大大帶頭勾結外國勢力
粗暴干預別國臨記薪酬

強烈譴責中國干預北韓勞動市場！

我啱啱想講
人地又識英文
搭晒膊頭咁
兩個又都係黐撚線
反而維尼就冇朋友成個那年十八咁

北韓最平就是人命

你比夠錢
全國人聚埋一齊都得

係咪有package
10億人仔 花車巡遊 夾道歡迎

作客去人地個場 要自己出錢做場地佈置？

中國駐韓大使館人員透露

邊有人歡迎佢

如果特朗普，彭斯來香港
就可能幾萬人係度圍觀

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人

上水遊行路線更新